原來台灣一早有本土書寫系統(白話字)

白話字(Pe̍h-ōe-jī, 又稱教羅)係19世紀初被傳教士創造出黎既羅馬書寫系統, 用黎寫聖經。曾經, 有台灣既報紙同文學係用白話字創作, 實現我手寫我口。直至國民黨蔣匪打壓, 台灣既本土文字先被外來既漢字取代。

台語同我地一樣係南方語系, 同音字無北佬話咁嚴重, 我地廢除漢字改用拼音問題細好多。用漢字根本表達唔到我地詞彙豐富既母語, 例如有俚語係無字可用, 只要轉哂用拼音就無問題。如果台灣人可以用拼音文字寫一本母語聖經, 咁點解香港人唔可以用羅馬字母書寫粵語?

已經有台灣人做緊母語字復興(例如), 只有廢除漢字, 我地先可以保護本土文化, 同中國畜牲一刀兩斷, 實現文化隔離。

台語，同閩南話，有咩分別？

你當閩南話係西班牙文
台語係南美嘅西班牙文

我注定要學中文，但我希望我嘅子孫唔使學

你意思係廣東話沿用嘅漢字代表唔到本土文化? 反而要用外來既拼音字代表自己文化咁on9? 咁樣同毀滅自身文化有咩分別 點解唔可以加D廣東話獨有既字落漢字到做到我手寫我口?

你點用方塊字表達”ke lik ka lak”? “liu lun”?

拼音文字就係勁，咩語言都表達得到，同一組字母可以表達到唔同語言
相反，用方塊字塊翻譯一定係1999，個音唔準，所以方塊字比起拼音文字低效

好，你話要整港式方塊字，咁每次有一個新既concept你都要做一個新既字？整新字用拼音快定用方塊字快？

首先你冇答到我對拼音字冇代表性既疑問 淨係講咗整拼音字有幾方便 如果從方便 容易學/寫/造既方面黎講 依你呢個logic 點解唔轉晒繁體做簡體？ 語言從來都唔係淨係方便/易學就大晒

虢礫緙嘞

漢字不足以完整表達粵語，漢記粵文天生殘障

你同樓豬個腦都係天生殘障

有幾多人識睇？有幾多人識寫？
越南都放棄在自製漢字，證明拉丁化更優勝

放棄咗*

唔講以為：
招子庸用拉丁拼音寫粵謳
嶺南即事用拼音寫
粵劇用拼音寫

文盲學人講文化

文革時港大中文系有個左仔女教員就係周圍貼大字報話要漢字拉丁化
五十年後既香港傻鳩跟左仔行上同一條不歸路，弱智不孤，必有鄰

好多人都搞錯咗，根本冇人要「漢字拉丁化」。粵語族群要嘅係「反粵文漢字化」。

「粵文漢字化」歷史不足二百年，已經搞到粵語亂晒籠。及早反對呢個亂象，先可以保存粵語粵文嘅Austric Language本質。

粵語可以用中文表達亦可以用拉丁化表達，但係方便之類嘅問題只係次要考慮。一旦用中文書寫，就即係將香港社會置於被滲透嘅危險之中。到時我哋香港話會仆街冚家剷，仲談何本土文化？